- Indirekte Lieferantenbeurteilung bewertet Arbeitsweise, Systematik, Einrichtungen und Mitarbeiter des Lieferanten
- Audits sind zentrales Instrument der indirekten Lieferantenbeurteilung
- Qualitätsaudit: Überprüfung, ob qualitätsbezogene Tätigkeiten den geplanten Anforderungen entsprechen und wirksam sind
- Systemaudit: Prüft QS-System auf Effizienz und leitet Verbesserungen ein
- Verfahrensaudit: Überprüft Verfahren und Arbeitsabläufe auf Einhaltung und Zweckmäßigkeit
- Produktaudit: Ziel ist die Feststellung von Fehlerschwerpunkten, systematischen Fehlern und Entwicklungstrends von Fehlern am Produkt
- Lieferantenaudits werden zunehmend durch vereinbarte Qualitätssicherungsnachweise und Zertifizierung ersetzt
- Zertifizierung durch anerkannte Zertifizierungsstellen
- QS-Maßnahmen bei Zulieferanten sollen die Wareneingangskontrolle beim Kunden reduzieren oder entfallen lassen.